
\medskip

L'image satellite ci-dessous représente 6 bassins de forme rectangulaire.


\includegraphics[width=7cm]{Image_satelitte_Caledo_fev_2020}

\medskip

\begin{enumerate}
\item À partir de cette image, estimer la longueur et la largeur (en m) d'un bassin.
\item On considère un bassin dont la surface mesure \np{4500} m$^2$.

Chaque bassin reçoit 2 larves de crevettes par mètre carré.

Calculer la quantité de larves de crevettes qu'il faut prévoir pour $6$ bassins.
\item Toutes les larves de crevettes ne survivent pas lors du transfert en bassin. Il faut prévoir de commander 10\,\% de larves de crevettes supplémentaires pour $6$ bassins.

Quelle quantité totale de larves de crevettes faut-il commander ?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

